Для сборки cmake требуется указать:
LIBVPM_PROTO_DIR - каталог с сгенерированными *.pb.cc и *.pb.hh файлами от протокола libvpm.
DLIBVPM_EXTERNAL_BUILD_DIR - каталог, где был собран libvpm external.
Пример запуска есть в run_cmake.bat